中共快速發展臉部識別技術 背後有黑幕

【大紀元2018年01月26日訊】（大紀元記者秦雨霏綜合報導）中共治下，中國淪為世界最大的警察國家。而中共之所以大力發展臉部識別技術，是因為它要加強對公民的監控。

《金融時報》報導說，長期以來，重慶公安局利用它的閉路電視攝像頭，每年可以抓到十來個嫌犯。但是當它採用人工智能公司商湯科技的臉部識別軟件之後，它一個月內就抓捕了69名嫌犯。

「人們不可能監視中國所有的攝像頭。」商湯科技首席執行官徐立說，「但是通過將原始視頻轉化為結構數據，儲存和搜索就變得容易得多，這樣你就可以找到一個穿白T恤、挎藍包、身邊有一輛寶馬的女子。」

商湯科技的客戶是世界上最大的警察政權。

商湯僅僅是中國迅速發展的眾多人工智能公司的一員。這個行業在中國的迅速發展主要是因為中共政府的支持、中國龐大人口創造的數據庫以及中共對隱私的漠視。

「跟世界其它地方相比，商湯和它的競爭者們可以如此快速地增長，是因為視頻監控在中國是筆大生意。（中共）政府控制著預算，並且向這個領域投入巨大的預算，以便它們可以管理（監控）社會。」商湯早期投資者IDG資本合夥人賈斯汀．牛說。

徐立說，中共的監控規模賦予中國人工智能公司相對於外國對手的巨大優勢。

針對商湯科技試圖將業務擴大到海外，香港品誠梅森律師事務所的律師Paul Haswell警告說，國外採用臉部識別技術要慢得多，因為人們擔憂隱私和數據安全。

「在中國之外，人們不無道理地擔憂數據如何蒐集、如何處理。許多西方客戶對於他們的臉部、身分和個人數據被儲存在中國服務器上感到緊張。」

《華爾街日報》報導說，美國使用人臉識別技術是為了確認犯罪嫌疑人的身分，而中共則運用該技術對公民進行監視。

去年10月25日，發布在YouTube上的一段視頻顯示，在2月17日金岩維穩事件中，中共當局利用人臉識別系統，分別在多個地鐵站監測到15名重點人員，攔截、阻止他們去政府部門上訪抗議。

2015年，中共公安部等部門以保證公共安全為由，欲設立一個「全域覆蓋、全網共享、全時可用、全程可控」的全國性視頻監控網絡，而「人臉識別」被納入用於完善監控網絡的技術名單。

有行業調研公司估計，中共在公共和私人領域共裝有1.76億個監控攝像頭，預計到2020年，中共將新裝約4.5億個攝像頭。而美國只安裝了大約5,000萬個攝像頭。#

獨派可以成立間夏禹同佢打對台

畀人滅個個喎

五毛不嬲智力都係零

KK你買倒軍火起義未

咁周姬囉 （不過好撚難聽 ）

聽頻呢？有無得辦析？

大佬睇緊你
不過大佬變左au
遲d支共決策人會唔會跟隨ai計算、提示，推出國策

到時就變左ai專制

李唐